《**霹靂MIT**》（），是由[八大電視與](../Page/八大電視.md "wikilink")[三匠影視繼](../Page/三匠影視.md "wikilink")《[愛殺17](../Page/愛殺17.md "wikilink")》後再度合作開拍的懸疑[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")。2007年12月18日開鏡。男女主角為[飛輪海成員](../Page/飛輪海.md "wikilink")[炎亞綸](../Page/炎亞綸.md "wikilink")、前[黑Girl成員](../Page/黑Girl.md "wikilink")[吳映潔（鬼鬼）以及](../Page/吳映潔.md "wikilink")[黃鴻升
(小鬼)](../Page/黃鴻升.md "wikilink")、[范瑋琪](../Page/范瑋琪.md "wikilink")。原先[楊士萱所飾演角色改由](../Page/楊士萱.md "wikilink")[陸廷威扮演](../Page/陸廷威.md "wikilink")。本劇已在台灣及香港的有線電視播畢。《霹靂MIT》以每集一推理單元為結構，喜劇成分背後隱含充滿寫實與深刻的人心刻畫，諷刺現代社會的教育政策與社會價值觀。

電視劇以高畫質拍攝播送，且受[行政院新聞局](../Page/行政院新聞局.md "wikilink")[台灣優質高畫質電視節目補助](../Page/台灣優質高畫質電視節目補助.md "wikilink")。

## 播出時間

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頻道</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>時間</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/民視無線台.md" title="wikilink">民視無線台</a><br />
（數位頻道同步播出）</p></td>
<td></td>
<td><p>2008年11月7日</p></td>
<td><p>每週五22：00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大綜合台.md" title="wikilink">八大綜合台</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2008年11月8日</p></td>
<td><p>每週六23：00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公視HD台.md" title="wikilink">公視HD台</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2008年12月27日</p></td>
<td><p>每週六～日20：00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港有線電視娛樂台.md" title="wikilink">香港有線電視娛樂台</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年3月9日</p></td>
<td><p>每週一至五11：00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港有線電視第1台.md" title="wikilink">香港有線電視第1台</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年3月9日</p></td>
<td><p>每週一至五23：00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/星空傳媒#旗下頻道.md" title="wikilink">星空衛視</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年4月30日</p></td>
<td><p>每週一至五21：00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/J2.md" title="wikilink">J2</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2010年8月17日</p></td>
<td><p>每週一至五19：30</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Astro双星.md" title="wikilink">Astro双星</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年?月?日</p></td>
<td><p>每週一至五22：00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 劇情簡介

這個史上號稱校規最嚴苛的百年私校「聖英學院」裡，學生之間口耳相傳的，不是春風化雨的老掉牙故事，而是一旦有人想破壞校園寧靜、引發可怕風波的時候，「霹靂MIT」就會出動，及時阻止事件的發生，默默守護著聖英的正義與和平的傳奇。因種種原因，「霹靂MIT」消失，校園開始作亂，只剩下末代霹靂美眉Cherry老師。為了振興校園、重伸正義，決定感召（威迫兼利誘）四個極具個性的學生－絕頂聰明的天才資優生「007」詹士德、美女情報網遍佈全校的電眼貴公子「187」錢富豪、喜歡見義勇為的英勇少年「747」黃輝宏以及整天異想天開的糊塗美少女「天魔星」李曉星，以自己為首，成立新一代進化版的「霹靂MIT」，來阻止校園裡的作惡，讓聖英學院重回過去的輝煌美名。

當校園裡第一個不幸意外發生，誰也沒想到這只是整個惡魔遊戲的開端，黑暗中窺視著一切的大魔頭，早已悄悄接近Cherry老師所帶領的「霹靂MIT」，要和他們玩一場惡魔遊戲。每一道關卡獲勝的人，可以得到一塊拼圖，只要將所有拼圖拼湊起來，就可以得知惡魔的真面目。但是，萬一輸了的話，這個學校就會受到永遠的詛咒，再也沒有恢復平靜的一天。為了聖英學院，霹靂隊員紛紛出動對抗黑暗勢力，但誰是大魔頭？曾是「霹靂MIT」的美眉教主的天使老師又與Cherry老師有何恩怨？而在充滿危機的任務下，霹靂隊員們的友情、愛情，又會對任務產生什麼樣的影響？

MIT任務，即將出發……

## 人物介紹

### 主角

<table style="width:86%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 23%" />
<col style="width: 44%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>關係</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/炎亞綸.md" title="wikilink">炎亞綸</a><br />
（<a href="../Page/飛輪海.md" title="wikilink">飛輪海</a>）</p></td>
<td><center>
<p>ID：007<br />
詹士德</p></td>
<td><center>
<p>一開始不喜歡天魔星<br />
卻又對她有莫名的在意<br />
後來慢慢喜歡上她<br />
最後和天魔星成了男女朋友</p></td>
<td><p>絕頂聰明，個性天生冷漠，是某名高校的天才資優生，但為了考上警察大學，壓力太大，而得了<a href="../Page/美尼爾氏症.md" title="wikilink">美尼爾氏症</a>。曾是煉獄天使，而他會玩煉獄天使是因為他爸，因為007得了美尼爾氏症，在進警察大學體檢就被刷下來而放棄他，所以他才想出煉獄天使的遊戲。<br />
於第12集與李曉星成為男女朋友。<br />
<strong>第14集玩家 第1,6,7,16集挑戰者</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/吳映潔.md" title="wikilink">吳映潔（鬼鬼）</a></p></td>
<td><center>
<p>ID：天魔星<br />
李曉星<br />
陸克雪</p></td>
<td><center>
<p>崇拜式愛慕007<br />
被747明戀<br />
最後和007成了男女朋友</p></td>
<td><p>全校最沒存在感的女生，個性活潑，完全活在自己恐怖小說世界的恍神公主，誤打誤撞成為霹靂MIT的成員，夢想寫出驚人恐怖小說。另一身份是天使老師遺棄的女兒，陸克英之雙胞胎妹妹，所以真正的生日是3月1日，也是Cherry老師之同父異母的妹妹。<br />
於第12集與詹士德成為男女朋友。<br />
<strong>第13集玩家 第4,8集挑戰者</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 配角

<table style="width:96%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 23%" />
<col style="width: 44%" />
<col style="width: 9%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>關係</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
<th><p>登場</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃鴻升.md" title="wikilink">黃鴻升（小鬼）</a></p></td>
<td><center>
<p>ID：747<br />
黃輝宏</p></td>
<td><center>
<p>明戀天魔星</p></td>
<td><p>曾被某神算大師算出劫數難逃，活不過20歲。眼看大師所預言的事一件件實驗，747開始相信自己的大劫即將來臨，決定利用所剩不多時間，好好幹一番轟轟烈烈大事。所以當Cherry老師挑上他為霹靂MIT一員時，747認定這一定是上天給他當英雄的最後機會。有過人的聽力。<br />
<strong>第3集挑戰者</strong></p></td>
<td><center>
<p>全劇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陸廷威.md" title="wikilink">陸廷威</a></p></td>
<td><center>
<p>ID：187<br />
錢富豪</p></td>
<td><center>
<p>暗戀Cherry老師</p></td>
<td><p>擁有消息靈通的「女友情報網」。平時看似愛把妹的痞子學生，其實內心極度缺乏愛。小時候曾被綁架，內心一直存有陰影。<br />
<strong>第14集玩家 第2,12集挑戰者</strong></p></td>
<td><center>
<p>全劇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/范瑋琪.md" title="wikilink">范瑋琪</a></p></td>
<td><center>
<p>Cherry老師<br />
陶美人</p></td>
<td><center>
<p>被187暗戀</p></td>
<td><p>輔導室老師，領軍霹靂MIT的隊長。與校長意見超不合的女兒。陸克英、天魔星之同父異母的姐姐。陸克英與父母到美國醫病後成為代理校長。<br />
<strong>第5，9集挑戰者</strong></p></td>
<td><center>
<p>第1-10,12-16集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張善傑.md" title="wikilink">張善傑</a></p></td>
<td><center>
<p>陸克英</p></td>
<td><center>
<p>天使老師之子</p></td>
<td><p>天魔星之雙胞胎哥哥，Cherry老師之同父異母的弟弟。表面是柔弱的乖學生，常被欺負。實際缺乏父愛，有<a href="../Page/品行障礙.md" title="wikilink">品行障礙</a>。事後與父母到美國醫病。<br />
<strong>第16集玩家(遊戲大魔頭)</strong></p></td>
<td><center>
<p>第1-6,8-9.11-16集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/田麗.md" title="wikilink">田麗</a></p></td>
<td><center>
<p>天使老師<br />
陸雅琪</p></td>
<td><center>
<p>克英、曉星之母</p></td>
<td><p>執意執行「菁英計劃」，將學生劃分為「黑名單」和「白名單」。1989年進入MIT，1993年成為領隊，救過被綁架的錢富豪。跟校長有私情，爲了報復校長所以出賣校長取而代之其位。事後與陶英明陪陸克英到美國醫病。<br />
<strong>第15集玩家 第10，13集挑戰者</strong></p></td>
<td><center>
<p>第1-16集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/洪都拉斯_(藝人).md" title="wikilink">洪都拉斯</a></p></td>
<td><center>
<p>校長<br />
陶英明</p></td>
<td><center>
<p>Cherry老師、陸克英和李曉星的父親<br />
天使老師的情人</p></td>
<td><p>與Cherry老師意見超不合的父親，與天使老師生出陸克英與天魔星。</p></td>
<td><center>
<p>第2,4-5,8,11,13-16集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 客串演員

<table style="width:87%;">
<colgroup>
<col style="width: 12%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 36%" />
<col style="width: 9%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>關係</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
<th><p>登場</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃泰安.md" title="wikilink">黃泰安</a></p></td>
<td><center>
<p>餐廳老闆</p></td>
<td></td>
<td><p>007參加餐廳的每日大挑戰，成功了有獎品。</p></td>
<td><center>
<p>全劇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/文雨非.md" title="wikilink">文雨非</a><br />
（<a href="../Page/KUSO_KUSO_酷酷獸.md" title="wikilink">KUSO美眉</a>）</p></td>
<td><center>
<p>187情報網</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>187的女友情報網之一。</p></td>
<td><center>
<p>第1-14集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/張榕容.md" title="wikilink">張榕容</a></p></td>
<td><center>
<p>溫心蘭</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>菁英榜：第三名（569分）。<em>第1集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第1集 |-''</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃婉婷.md" title="wikilink">婉兒</a><br />
（KUSO美眉）</p></td>
<td><center>
<p>林宜庭</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>菁英榜：第二名（571分）</p></td>
<td><center>
<p>第1集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/王樂妍.md" title="wikilink">王樂妍</a></p></td>
<td><center>
<p>金吉菈</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>綁架林莉娜的主謀，夢想是當舞台劇演員。<em>第2集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第2集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/羅淑幃.md" title="wikilink">幃幃</a></p></td>
<td><center>
<p>林莉娜</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>第2集的受害者，父親是聖英學院的家長會會長兼教育部經費審議委員。</p></td>
<td><center>
<p>第2集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃士耕.md" title="wikilink">蠍子</a></p></td>
<td><center>
<p>林敦昌</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>金吉菈的超級粉絲，綁架案的幫凶。</p></td>
<td><center>
<p>第2集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/蔡芷紜.md" title="wikilink">蔡芷紜</a></p></td>
<td><center>
<p>黃心怡<br />
狗狗</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
超自然靈異社社長</p></td>
<td><p>李子傑的女朋友。<em>第3集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第3集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃文炫.md" title="wikilink">黃文炫</a></p></td>
<td><center>
<p>劉冠志</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>約李子傑到校舍頂樓的人，狗狗口中那個嫉妒李子傑的人。</p></td>
<td><center>
<p>第3集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳子孺.md" title="wikilink">陳子孺</a></p></td>
<td><center>
<p>李子傑</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>因意外墜樓而身亡，生前是游泳健將。</p></td>
<td><center>
<p>第3集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/米兒.md" title="wikilink">米兒</a><br />
（KUSO美眉）</p></td>
<td><center>
<p>女學生甲</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>被天魔星問是不是狗狗的女學生</p></td>
<td><center>
<p>第3集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/羽兒.md" title="wikilink">羽兒</a><br />
（KUSO美眉）</p></td>
<td><center>
<p>女學生乙</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>被天魔星問是不是狗狗的女學生</p></td>
<td><center>
<p>第3集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/蔣美恩.md" title="wikilink">米恩</a></p></td>
<td><center>
<p>女學生丙</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>被天魔星問是不是狗狗的女學生</p></td>
<td><center>
<p>第3集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>李佳玲</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>第10集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳盈君.md" title="wikilink">小林王子</a></p></td>
<td><center>
<p>沈修君<br />
咪露</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>被吳志豐玩弄感情，然後報復。</p></td>
<td><center>
<p>第4集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/高聖雲.md" title="wikilink">高聖雲</a></p></td>
<td><center>
<p>張玄惠</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>被吳志豐玩弄感情，然後報復。</p></td>
<td><center>
<p>第4集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/吳仲強.md" title="wikilink">吳仲強</a></p></td>
<td><center>
<p>吳志豐</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的交換學生</p></td>
<td><p>爭取交換生的其中一人。</p></td>
<td><center>
<p>第4集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/周孝安.md" title="wikilink">周孝安</a></p></td>
<td><center>
<p>陳逸宏<br />
惡狼</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的交換學生</p></td>
<td><p>爭取交換生的其中一人 。<em>第4集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第4集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/葉羿君.md" title="wikilink">葉羿君</a></p></td>
<td><center>
<p>謝宜倩</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
校刊社社員</p></td>
<td><p>是真正害戴志勛眼睛受傷的人。</p></td>
<td><center>
<p>第5集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/游定剛.md" title="wikilink">游定剛</a></p></td>
<td><center>
<p>戴志勛<br />
雙面人</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
校刊社社長</p></td>
<td><p>想要報復Cherry老師的人，但最後卻發現搞錯了。<em>第5集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第5集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/郭承霖.md" title="wikilink">郭承霖</a></p></td>
<td><center>
<p>羅家豪</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>Cherry老師曾經感化他，校刊上出現的Cherry老師的緋聞男友。</p></td>
<td><center>
<p>第5集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/周詠軒.md" title="wikilink">周詠軒</a></p></td>
<td><center>
<p>楊明偉<br />
煉獄天使</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>陸克英的室友。和007跟林雨潔一樣，都是被父母忽略的小孩，利用007創建的遊戲，挑戰霹靂MIT。<em>第6集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第6集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/夏如芝.md" title="wikilink">夏如芝</a></p></td>
<td><center>
<p>林雨潔</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的轉學生</p></td>
<td><p>007的前女友，也是煉獄天使的創建者之一，轉學就是為了要007做回煉獄天使</p></td>
<td><center>
<p>第6集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/相博濤.md" title="wikilink">相博濤</a></p></td>
<td><center>
<p>007</p></td>
<td><center>
<p>(幼年)</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>第6集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/韓若紫.md" title="wikilink">韓若紫</a></p></td>
<td><center>
<p>蔡雅菁<br />
跟蹤狂</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
科學社社員</p></td>
<td><p>聖英學院5大名花之一 ，是007父親寫的偵探小說Dr. James殺人魔系列第20集裡的<strong>Steve Wang</strong>的女兒，想報復007一家。<em>第7集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第7集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/袁振銓.md" title="wikilink">元太</a><br />
（翼勢力）</p></td>
<td><center>
<p>戴明哲</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
科學社社員</p></td>
<td><p>蔡雅菁的追求者之一。</p></td>
<td><center>
<p>第7集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/張皓明.md" title="wikilink">張皓明</a></p></td>
<td><center>
<p>邱士鴻</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
科學社社員</p></td>
<td><p>迷戀蔡雅菁的人，被她利用，成為報復007的工具。父親是聯華金控總裁。</p></td>
<td><center>
<p>第7集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/郭彥甫.md" title="wikilink">郭彥甫</a></p></td>
<td><center>
<p>林柏青<br />
殺人魔</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>是教育部次長兼分校成立案審議主委杜铭的私生子。<em>第8集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第8集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/郭彥均.md" title="wikilink">郭彥均</a></p></td>
<td><center>
<p>林柏宏</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
林柏青的弟弟</p></td>
<td><p>是教育部次長兼分校成立案審議主委杜铭的私生子。</p></td>
<td><center>
<p>第8集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/謝易穎.md" title="wikilink">謝易穎</a></p></td>
<td><center>
<p>杜明威</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
林柏青、林柏宏是同父異母的兄弟</p></td>
<td><p>是教育部次长兼分校成立案審議主委杜铭的儿子。</p></td>
<td><center>
<p>第8集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/蔡頤榛.md" title="wikilink">蔡頤榛</a></p></td>
<td><center>
<p>許萬欣<br />
偷拍狂</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
網球社社員</p></td>
<td><p>1998年霹靂MIT隊長陳一翔的外甥女，想报复陶老师，因為陶老師害舅舅摔斷腿。父親是分校校地買賣的仲介。<em>第9集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第9集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/彭博劭.md" title="wikilink">彭博劭</a></p></td>
<td><center>
<p>鄭文龍</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
籃球校隊前隊長</p></td>
<td><p>姚千慧的前男友，恨天使老師要自己與千慧分手並帶傷上場打球，卻因此韌帶斷烈再也無法上場打球，並報復天使老師。<em>第10集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第10集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/林昀希.md" title="wikilink">林昀希</a></p></td>
<td><center>
<p>姚千慧</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>精英榜排名第一(579分)，187的寶貝女友，鄭文龍的前女友。</p></td>
<td><center>
<p>第10集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/羅能華.md" title="wikilink">羅能華</a></p></td>
<td><center>
<p>張世昌</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>天譴第二個受害者，鄭文龍接受陶老師盤問的時候出現。</p></td>
<td><center>
<p>第10集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/曾少宗.md" title="wikilink">曾少宗</a></p></td>
<td><center>
<p>何瑞家<br />
黑鬼</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>陸克英小時候的玩伴，在聖英附幼與陸克英和腐女為同班同學，克英口中的ㄇㄟㄇㄟ，腐女口中的家家公子。<em>第11集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第11集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/楊可涵.md" title="wikilink">楊可涵</a></p></td>
<td><center>
<p>林沛棻</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生</p></td>
<td><p>在聖英附幼與陸克英和何瑞家為同班同學，稱187為豪豪王子，何瑞家為家家公子，陸克英為克英男爵。</p></td>
<td><center>
<p>第11集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/許時豪.md" title="wikilink">許時豪</a></p></td>
<td><center>
<p>陳彥翔<br />
黃國忠</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
钱富豪小時候管家老陳的兒子</p></td>
<td><p>在187十五年前的綁架案中被綁匪從聖英附幼一同綁走，未被獲救，被孤兒院收養，後用黃國忠的名字轉輾來到聖英。<em>第12集玩家</em></p></td>
<td><center>
<p>第12集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/丘家維.md" title="wikilink">丘家維</a></p></td>
<td><center>
<p>187</p></td>
<td><center>
<p>(幼年)</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>第12集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/彭武駿.md" title="wikilink">彭武駿</a></p></td>
<td><center>
<p>陳彥翔</p></td>
<td><center>
<p>(幼年)</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>第12集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張靜之.md" title="wikilink">張靜之</a></p></td>
<td><center>
<p>林湘婷</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
西畫社社員</p></td>
<td><p>在一年前，自己發現懷孕不被天使老師原諒，被迫墮胎，後心情憂鬱因敗血症而去世。</p></td>
<td><center>
<p>第13集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/王大陸.md" title="wikilink">王大陸</a></p></td>
<td><center>
<p>楊聖凱</p></td>
<td><center>
<p>聖英學院的學生<br />
西畫社社員</p></td>
<td><p>暗戀林湘婷。</p></td>
<td><center>
<p>第13集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/徐貴櫻.md" title="wikilink">徐貴櫻</a></p></td>
<td><center>
<p>陶母</p></td>
<td><center>
<p>前校長夫人</p></td>
<td><p>校長前妻，陶美人之親母</p></td>
<td><center>
<p>第15集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/傅顯皓.md" title="wikilink">傅顯皓</a></p></td>
<td><center>
<p>陸克英</p></td>
<td><center>
<p>(幼年)</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>第15-16集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 製作團隊

  - 導演：林清振
  - 副導演：劉倪菲
  - 後製導演：小石頭
  - 製作人：林清振、黃宥驊
  - 執行製作：郭春暉、廖經中
  - 執行助理：黃義騰、陳玫男、童佳勝、何康祺
  - 策畫：吳璨琦
  - 編審：辛舒蓓、陳碧真、蔡亞倫
  - 編劇：陳惠真、謝叔芳
  - 場記：古容
  - 製片：童佳慶
  - 行政協調：蔡靜蘋
  - 會計：陳淑玲
  - 攝影師：李志強
  - 攝影助理：劉旭翔、施明賢
  - 燈光師：宋偉
  - 燈光助理：陳錫銓、尹立民
  - 美術指導：林信輝
  - 美術：李寰希
  - 美術助理：吳承翰、許凱翔、張建良、吳雲清、陳世偉、葉睿濠
  - 美術協助：戴德偉、翁瑞雄、呂耿賢、陳宛溢
  - 造型：許曉蓁個人造型工作室
  - 梳化：游雯琪
  - 梳化助理：賴琬婷
  - 服裝：陳湘閏 陳素莉
  - 攝影器材：合瑪製作股份有限公司
  - 場務器材：永焺影視器材有限公司
  - 剪輯後製：快速前進 何君惠、光光
  - 音效：斐聲音效 沈志朋
  - 後製動畫：劉上平
  - 公關宣傳：張翔茹、劉佳音
  - 活動企劃：江忠一、鄭匯文、陳妍君
  - 專案企劃：廖依鈴、蔡慧穎、劉文足、王建忠
  - 戲劇包裝：陳玲慧、邱梅嫻、黃偉誠、蘇芳弘、蔡佳軒
  - 平面視覺設計：鄧清修、蘇琬婷
  - 3D視覺設計：白家德
  - 平面攝影：陳志昇.
  - 市場行銷：文素觀、辰君
  - 網頁設計：黃宜珊、鄭羽倫

## 大事紀

  - 在《[翻滾吧！蛋炒飯](../Page/翻滾吧！蛋炒飯.md "wikilink")》劇中「冷冽」一角本來由[炎亞綸](../Page/炎亞綸.md "wikilink")（[飛輪海成員](../Page/飛輪海.md "wikilink")）擔綱演出，但經由[可米製作和](../Page/可米製作.md "wikilink")[八大協議過後](../Page/八大電視.md "wikilink")，以雙方的角色交換過後會比較適合為由，決定將原本要演出《霹靂MIT》主角的[唐禹哲請來演出](../Page/唐禹哲.md "wikilink")「冷冽」一角，而[炎亞綸則演出](../Page/炎亞綸.md "wikilink")《霹靂MIT》的詹士德。

<!-- end list -->

  - 由[汪東城](../Page/汪東城.md "wikilink")（[飛輪海成員](../Page/飛輪海.md "wikilink")）主演的《[翻滾吧！蛋炒飯](../Page/翻滾吧！蛋炒飯.md "wikilink")》開播後收視不如預期，外傳已危及到[炎亞綸初挑大樑的](../Page/炎亞綸.md "wikilink")《霹靂MIT》，據悉雖已拍畢，無線台播映權至2008年5月仍乏人問津，仍未拍板定案，原先傳出由[華視頻道播出](../Page/華視.md "wikilink")，後被[楊丞琳](../Page/楊丞琳.md "wikilink")、[潘瑋柏主演的](../Page/潘瑋柏.md "wikilink")《[不良笑花](../Page/不良笑花.md "wikilink")》捷足先登。\[1\]

<!-- end list -->

  - 由 \[<http://stars.udn.com/>
    「聯合追星網」舉辦的「新上檔或預定即上檔偶像劇，你最想看哪一部」[偶像劇大調查活動](../Page/偶像劇.md "wikilink")（投票期間：2008年7月1日至2008年7月15日），2008年7月16日凌晨揭曉票選結果，是由[炎亞綸](../Page/炎亞綸.md "wikilink")、[吳映潔（鬼鬼）主演的](../Page/吳映潔.md "wikilink")《霹靂MIT》（38143票）奪下冠軍。其中，[明道和](../Page/明道.md "wikilink")[郭品超主演的](../Page/郭品超.md "wikilink")《[敲敲愛上你](../Page/敲敲愛上你.md "wikilink")》（26949票）及[言承旭](../Page/言承旭.md "wikilink")、[羅志祥](../Page/羅志祥.md "wikilink")、[吳尊主演的](../Page/吳尊.md "wikilink")《[籃球火](../Page/籃球火.md "wikilink")》（21433票）分佔最受期待的第二名和第三名。\[2\]

### 換角事件

[楊士萱拍攝期間傳出因與媽媽發生爭執](../Page/楊士萱.md "wikilink")，加上當時服用抗憂鬱藥物，在精神狀況恍惚之下，於2008年1月15日晚間9點尾隨1名女大學生返家，在台北某大樓強對被害人掀裙、撕破褲襪、作勢拍照，後逃離現場，因現場遺留皮夾內證件而暴露身分。

起初[楊士萱否認涉案](../Page/楊士萱.md "wikilink")，但27日由[經紀人和](../Page/經紀人.md "wikilink")[律師陪同召開記者會公開坦承犯行](../Page/律師.md "wikilink")，1月29日事件進入司法程序。他參與演出的《霹靂MIT》製作單位三匠影視與[八大電視高層經開會討論](../Page/八大電視.md "wikilink")，28日發表正式聲明，確定換角，原本楊士萱出演的角色將改由曾同台合作拍攝《[愛殺17](../Page/愛殺17.md "wikilink")》的新人[陸廷威演出](../Page/陸廷威.md "wikilink")。

[士林地方法院於同年](../Page/臺灣士林地方法院.md "wikilink")7月16日審結此案，認為楊未觸及被害人身體，同意楊的「變態行為」辯解，不構成[性騷擾](../Page/性騷擾.md "wikilink")、猥褻罪，改依強制罪判其徒刑6個月、得易科罰金。

### 八大官網洩露劇情

八大電視台之《霹靂MIT》官網曾於10月初在八大網頁上，出現過一段很短暫的時間，其中的角色關係表，洩露了劇情最後結局的惡魔是誰，在各個網站引起了很大的爭議，連該劇導演也在他的部落格上表達了失望，很多觀眾在發現了以後向八大反映投訴此事件，而八大也迅速在數天後將官網及討論區關閉，但已引起很多觀眾的不滿，投訴說一個懸疑劇如果在劇情表上已透露出最後的兇手/惡魔是誰，那根本就等於不用再看，也讓觀眾減少欣賞節目的興致。

### DVD洩露劇情

八大電視台於2008年11月在大陸發行了《霹靂MIT》DVD版第一至十三集。當時《霹靂MIT》只播出六集，但未播出的內容（大約四集半）已在網絡上廣泛流傳，不少支持者擔心影響《霹靂MIT》的收視，紛紛到官網投訴，八大戲劇組發表了一則聲明，指出若以後發現謾罵，污辱和詆毀該電視台的言論，該台有可能刪除該文章，情節嚴重者甚至不排除解除該帳號，希望支持者潔身自愛，而聲明當中只提及想不到大陸盜版如此猖獗，對發行DVD一事，無正面回應。另外，完整的DVD版本已於2008年12月發行，故未播出的內容已在網絡上廣泛地流傳。

### 結局伏筆

大結局劇情中有一句話是：『遊戲結束了嗎？其實才剛開始！』，引起網友們推測是否會拍攝《霹靂MIT》的續集，但三匠影視已宣佈不會拍攝續集。有部分網友則是希望同樣由[炎亞綸跟](../Page/炎亞綸.md "wikilink")[吳映潔（鬼鬼）主演的](../Page/吳映潔.md "wikilink")《[桃花愛無敵](../Page/桃花愛無敵.md "wikilink")》能趕快復拍。但是《[桃花愛無敵](../Page/桃花愛無敵.md "wikilink")》已经改名为《[桃花小妹](../Page/桃花小妹.md "wikilink")》，由[王心凌和](../Page/王心凌.md "wikilink")[汪东城主演](../Page/汪东城.md "wikilink")。

## 週邊商品

  - 《霹靂MIT》簽名商品獨家送
    [詳細](http://www.obuy.com.tw/promotion/2008pili_mit/index.html)
  - 《霹靂MIT》電視小說
    [詳細](https://web.archive.org/web/20081203045200/http://www.books.com.tw/exep/prod/booksfile.php?item=0010420356)

## 收視率(民視)

|             |        |                             |                             |
| ----------- | ------ | --------------------------- | --------------------------- |
| **播映日期**    | **集數** | **平均收視率**                   | **最高收視率**                   |
| 2008年11月7日  | 01     | 0.79                        | 2.24                        |
| 2008年11月14日 | 02     | 0.81                        | 2.80                        |
| 2008年11月21日 | 03     | 0.95                        | 3.10                        |
| 2008年11月28日 | 04     | 0.91                        | <font color=red>**3.20**    |
| 2008年12月5日  | 05     | 0.91                        | 3.08                        |
| 2008年12月12日 | 06     | 0.76                        | 2.48                        |
| 2008年12月19日 | 07     | 0.87                        | 2.89                        |
| 2008年12月26日 | 08     | 1.01                        | 2.66                        |
| 2009年1月2日   | 09     | 1.06                        | 3.11                        |
| 2009年1月9日   | 10     | <font color=green>**0.75**  | <font color=green>*' 2.18*' |
| 2009年1月16日  | 11     | 0.85                        |                             |
| 2009年1月23日  | 12     | 1.17                        |                             |
| 2009年1月30日  | 13     | <font color=red>'''1.24 ''' |                             |
| 2009年2月6日   | 14     | 1.13                        |                             |
| 2009年2月13日  | 15     | 1.06                        |                             |
| 2009年2月20日  | 16     | 1.10                        |                             |
| 平均收視        | \-     | 0.96                        | \-                          |

## 參考資料

## 外部連結

  - [香港無綫電視 《霹靂MIT》](http://programme.tvb.com/drama/thecluecollector/)

## 作品的變遷

[Pi霹靂MIT](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Pi霹靂MIT](../Category/2008年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Pi霹靂MIT](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[Pi霹靂MIT](../Category/八大電視劇.md "wikilink")
[Pi霹靂MIT](../Category/民視電視劇.md "wikilink")
[Pi霹靂MIT](../Category/公視電視劇.md "wikilink")
[Pi霹靂MIT](../Category/台灣校園劇.md "wikilink")
[Category:台灣推理劇](../Category/台灣推理劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")

1.  [大東人氣下滑帶衰
    炎亞綸消失無線台(2008/5/23)](http://www.libertytimes.com.tw/2008/new/may/23/today-show8.htm)
2.  [網友想看Ella新戲、最期待「霹靂MIT」(2008/7/16)](http://www.udn.com/2008/7/16/NEWS/ENTERTAINMENT/ENT1/4428483.shtml)